高院法官將「梁天琦」和強姦犯相提並論

Chi Chuen Ray Chan
24 分鐘 ·

「高院法官今早判刑，指不接受政治訴求為求情理由，亦不容許訴諸暴力，判梁天琦入獄6年。法官彭寶琴舉例指倘若有一強姦犯，恃著事主啞忍再去強姦其他女子，如果法庭知道原來存在第一名沒有作聲的受害人，為何不應考慮這背景。」

一個法官竟然用強姦作比喻，把陪審團未能達成有效裁決的另一控罪比喻作被強姦後啞忍的女子，錯到離晒大譜！

有錯？

問得出都顯示你logic有問題....

點解我睇唔明

強姦犯姐係確實左佢係已犯罪
咁算唔算有偏見

噏乜鳩

你老母生左你條打靶仔就真係錯啦

認真 個官講乜柒

香港俾中國強姦喎

個官知唔知自己喺度講乜撚嘢？

我就唔明佢講乜鳩

隻隻字都識
串埋真係唔撚明

有

6年咁撚小
香港人唔會覺醒wo
係都終生啦
屌

集氣叫美國人出手啦，代價係香港D美債/美金儲備送返比美國，加入合眾國，䄲稅比美國

真係唔知佢講乜柒
BTW 呢個係FB條友講既, 唔知佢有無轉達問題啦

斷正

錯係錯在法庭將未能定罪嘅案件闡述為啞忍的女子。根本就違反在無罪假設

生果報都係咁寫

彭官早前在聽取求情陳詞時指，雖然梁面對案發時間較早的控罪未有成立，但他很早便身處現場，自當晚9時開始接連目擊的士事故、警方出動高台等事件，指這些均無爭議，曾問判刑時應否考慮在內，並舉例指倘若有一強姦犯，恃著事主啞忍再去強姦其他女子，如果法庭知道原來存在第一名沒有作聲的受害人，為何不應考慮這背景；就本案而言，梁天琦加入亞皆老街暴動前，一直觀察到事態發展，情況有別於一個只出現在亞皆老街的犯案人。

性別歧視 ？
如果個犯係女人佢會唔會咁講？

法官彭寶琴舉例指倘若有一強姦犯，恃著事主啞忍再去強姦其他女子，如果法庭知道原來存在第一名沒有作聲的受害人，為何不應考慮這背景。」

我理解係假定咗佢之前有其他犯罪
嗰官叫人考慮埋黎判

一來樓主意思係之前既罪行都未入

二來, 我理解法律係一單一單計
告A考慮A既判刑
告B考慮B既判刑
告C考慮C既判刑...

而唔係, 告入C, 就連A, B既判刑都加入埋黎判
咁咪唔係對等
而且日後萬一A, B都入咗
咁咪double count

利申唔識law

屌, 真係1999

其實法官只係夾硬搵個比喻去合理化判六年呢個量刑

上訴有啲勝算喎咁講法

咁就違反咗無罪推定原則

成班傻仔，你聽下卿姐講啦，暴力？真係笑大人個口

單憑呢句說話, 最多上訴個量刑啫, 一陣判重D重慘

案發時間較早係邊條罪？

我9 up 架咋
等睇遲吓法夢點講好過

判詞黎？
識唔識中文？

UP乜

條友up咩

咁都做到官

有無人可以講解下, 彭寶琴UP乜撚野?

就係判重啲等你上訴磨返你三五七年

又係波台狗
覺自己好有趣

比喻失當, 唔駛讀哲學都睇得出

今次「暴動」同強姦呢個比喻, 用女子去比喻警察, 個武裝程度唔一樣, 女子點挑釁個強姦犯都唔會拎到支炮出黎, 女子同警察本身性質就唔同

暴動案個目標淨係得警察/死物(例如架的士), 六七暴動殺埋林彬啲左仔又誤炸細路, 首領都係坐兩年

個量刑起點點計真係要睇下record

HCCC408/2016

算唔算違反無罪推斷同誤導陪審團？？

咁既邏輯思考都做到法官
成個香港衣家都係指鹿為馬
真係犯錯個d愛國人士就大事化冇
關於雨傘既就小事化大判到重一重
司法係未淪為助紂為虐既工具

有冇人話我知點解我有兩個負皮

而家lee個走勢 天琦可以向美國申請政治庇護
一定有用過之風

唉 私人送佢1個1999
法官喎

五毛多到

弱智先會明

係法官問題定記者問題？
文言文？

法治精神,唔好搞笑啦香港省

我都明，但問題係個比喻唔貼切，偷換概念，誤導配審團

熱烈歡迎「香港律政司刑事检控科高级政府律师彭宝琴」来上海市第二中级人民法院访问
接受思想再教育

被收編既法官衰過殺人犯

拿我冇話邊個

就係依啲仆街破壞香港司法制度

唔好撚賴咩有市民不當示威

你啲咁嘅仆街官咁撚樣偷換概念都當係真理

香港就係死喺你依啲仆街陷家剷手上

換句話說

陪審團告你唔入係你好彩，不過我可以照判

香港人就日撚日比政府強姦就無問題

佢丈夫仲係警察底
真係唔信佢有立場

無

暴動等同強姦！政府好波！

個官戴住有識眼鏡去
唉

法官人個樣好難令人覺得佢知咩叫強姦

點解唔用六七暴動炸彈暴徒相比

( Show Blocked User - 鯊魚 )
屌你老母，祝你全家出街比車撞
老母生愛滋
呀嫲做隻無牙嘅老雞

警察 = 女人

個女人咁撚愛中國就死番中國啦

晨早話A Pang 係釘官嚟
引導陪審團時仲俾班5毛屌佢想放生
真係笑到有腹肌

講乜鳩啊

彭寶琴食撚屎啦！
鬼唔望你日日俾狗屌

臭西釘條毛,大陸西法庭影相又放人走

香港法官一直係垃圾黎架啦

利申：份工成日睇判詞

日日都比個港共政府強姦緊

個官講乜9 係咪以為自己舉例做比喻就好有說服力

bias黎dklm

女人唔應該做法官

彭寶琴可以同慰安婦相提並論( ͡° ͜ʖ ͡°)

陪審團唔係話無罪咩？點解條八婆仲可以判6年？次撚次見到呢條臭閪個名都知無好野！奶公耐到出曬面有偏頗都可以做高院法官

你政府打矛波，對自己有好處既就將法律不停改.香港的法律對政府係完全無約束力.

帶著主觀黎判案，我屌你老母

無撚得救!!

上訴有冇得諗，條友假定左當事人犯有另一條罪嚟量刑

其實佢咁樣算唔算 破壞成個制度
佢兒家個邏輯係
如果你比人告3條罪
就算頭兩條告你唔入
最後一條入到你
咁我就可以用頭兩條既背景
考慮你既判刑點???
咁換句話講 姐係我只要入到你一條
找就可以罰晒你 告唔入果D??
咁姐係我入到你一條 就可以收你皮??
WTF ??

並舉例指倘若有一強姦犯，恃著事主啞忍再去強姦其他女子，如果法庭知道原來存在第一名沒有作聲的受害人，為何不應考慮這背景

雖然知道可能有其他受害人 但佢果單係未判/入唔到罪
咁姐係我兒家根本 唔洗理 第一單係咪真係入唔入到
證據 情況 結果係咩 因為你身上有多一單
所以我可以 加你判刑 咁樣又算唔算未審先判?
咁如果到最後 發現左第一單係假既根本冇第一果受害人
咁咪姐係要找無啦啦坐多幾年??

利申 冇讀過LAW

點解戇鳩仔都做到法院高官

而家仲講乜制度
告你唔入政府上訴，各得你入判得輕政府又係訴
總之攪得你就"預定"後果俾你受
司法機構配合政府達到目的，完全大陸模式
到呢刻香港已經無撚得救，走到走，走唔到食D藥早D抖

波台9多數都係仆街仔黎，正常冇錯

五毛死全家

有冇人知個官up 乜尻

個官真係痴撚線 咩都冇做過都可以係加刑因素，照個狗官既logic 直接判終生都冇問題啦

講強姦案下話??? 我就同你講強姦案

呢條警犬姦人成孕都係坐五年半咋屌你老母

黑暗兵法 等佢可以上訴成功無罪釋放

判刑仲陪審團

算吧啦，講黎都冇用，香港人都冇得罷免法官，香港不嬲都係法官獨大㗎啦

姓名：彭寶琴（洋名Anthea）

年齡：56歲

資歷：
1985年在香港大學取得社會科學學士學位，1993年通過英國曼徹斯特城市大學的法律專業共同試，翌年在港獲認許為大律師。
1995年加入律政署出任檢察官， 在民事法律科下的民事訴訟組工作；3年後晉升為高級政府律師，被調派至刑事檢控科，其後在基本法、人權、 投訴警察、淫褻物品及賭博組工作，並於2001年考取香港大學法學碩士學位。
2007年晉升為副首席政府律師，2010年獲委任為區域法院法官，2013年11月15日獲委任為高等法院原訟法庭法官至今。

婚姻狀況：
亡夫歐陽國基生前為水警總區總部（行政）警司，2016年底疑因隱性心臟病突發在鯉景灣住所猝死，彭當時身在外地，由歐陽的水警同袍登門揭發事故。

曾審理案件：
東方明珠石油前副主席劉夢熊涉串謀詐騙案；開埠首宗無屍體無法證無招認的謀殺案重審、最終被告陳文琛仍謀殺罪成等。

以上資料由以下網頁提供

判一項控罪要考慮埋
之前或者之後告的控罪

又從法官身上學到野

今日笑話: 香港法官

點解我睇唔到第2個回覆